陶傑：聖誕節邊緣化

陶傑：聖誕節邊緣化

在西方政治正確氣氛彌漫之下，「聖誕節」愈來愈淪為邊緣化。

雖然一到聖誕節，人人消費購物，但紀念聖誕節的起源，卻因為對少數族裔如伊斯蘭有「冒犯性」而成為被指控的「西方文化霸權」。

中國河北有城市開始下令「根據國家工作部署」，商店的櫥窗必須撤消聖誕飾物，包括聖誕老人，街頭的聖誕樹也必須移除，理由是有害於「維穩」。

自從 1979 年中國「改革開放」，每年 12 月各大城市出現聖誕節日燈飾，與女性開始穿裙子一起同步，已經成為「開放」的象徵。但開始掃除聖誕裝飾，卻令人以為這不是中國，而是中東。

大陸在中華民國時代，蔣介石先生領導，不但北京上海都有聖誕慶典，梵蒂岡委任的于斌樞機主教，還在南京主持子夜彌撒。基督教辦的大學都有溫馨的慶典，大學生披著圍巾穿棉襖，在聖誕節上了教堂，然後談戀愛。

但中國近兩年已經有「中國人不過聖誕節」的呼聲，視西洋的聖誕為危害民族尊嚴的毒害活動，漸已不只限於少數民族主義極端分子的叫囂。大陸一般年輕人雖然不太認得耶穌，對於利用耶穌生日，瘋狂消費似乎還有熱衷。

一旦掃蕩聖誕節，每年 12 月各大城市的 GDP 必然下降。至於慶祝聖誕，有害社會維穩，也是全新的理論，聞所未聞。

香港殖民地時代的中國人是最好的反證：英治時代，中環的聖誕燈飾明亮，從未因聖誕節引發暴動。唯一危害社會穩定，是 1967 年 6 月左右，香港銅鑼灣「中國國貨公司」的櫥窗擺設了毛澤東肖像，與 67 年 3 名被英治殖民地警方擊斃的暴徒靈位。櫥窗設計別開生面，與購物全無關係。擺設之後，香港的暴動果然升級，1 個月之後電車路出現炸彈。

大陸各大城市的外資酒店靠聖誕節催谷消費。若全國部署落實禁止聖誕物品燈飾，將會成為外資長期考慮撤退的絕佳理由。

以此為指標，可見未來的「改革開放」，會向哪個方向繼續。中國人慶祝聖誕，從此要小心傷害炎黃子孫的民族尊嚴了。

支那邊緣化
十三億人過毛誕節

支那人係過怪誕節架

唯一危害社會穩定，是 1967 年 6 月左右，香港銅鑼灣「中國國貨公司」的櫥窗擺設了毛澤東肖像，與 67 年 3 名被英治殖民地警方擊斃的暴徒靈位。櫥窗設計別開生面，與購物全無關係。擺設之後，香港的暴動果然升級，1 個月之後電車路出現炸彈。

所以華人總會相信一些虛無縹緲既感性號召，華人好似綿羊咁跟大隊然後跌落山

中東人識玩呀，利用人地既尊嚴，再自己無恥既指責人，將人地既以前既錯誤無限放大去攻擊人